%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
{\enunciadoOUrespostasSection{Integrais Impróprias} 
\setcounter{questao}{1}

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine se a integral imprópria é convergente (possui um valor
finito) ou divergente. Caso seja convergente, determine seu valor.

(a) $\dint_{-\infty}^{+\infty}xe^{-x^2}\, dx$;
\quad
(b) $\dint_{1}^{+\infty}\dfrac{\log x}{x^2}\, dx$;
\quad
(c) $\dint_{-\infty}^{+\infty}\dfrac{dx}{1+x^2}$;

(d) $\dint_{1}^{+\infty}\dfrac{dx}{\sqrt{x}}$;
\quad
(e) $\dint_{-\infty}^{0}e^{2x}\, dx$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) 
Como $\dint xe^{-x^2}\, dx= -e^{-x^2}/2$,
substituindo limites de integração,
$0$.

(b)  
Como $\dint\dfrac{\log x}{x^2}\, dx= -\dfrac{1+ \log x}{x}$, 
substituindo limites de integração,
$1$.

(c)   
Como $\dint\dfrac{dx}{1+x^2}= \arctan x$, 
substituindo limites de integração,
$\pi$.

(d) 
Como $\dint \dfrac{dx}{\sqrt{x}}= 2\sqrt{x}$,
substituindo limites de integração,
divergente ($+\infty$).

(e) 
Como $\dint e^{2x}\, dx = e^{2x}/2$,
substituindo limites de integração,
$1/2$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


